% @Packages tabularray, ProfCollege
\begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={|X[1.5,l]|X[1,l]|},rowsep=6pt,hlines,row{1}={bg=colorPrim,fg=white}}
\textbf{Question} & \textbf{Réponse}  \\
Comment appelle-t-on le résultat d'une addition ? & \textbf{La somme} \\
Comment appelle-t-on le résultat d'une soustraction ? & \textbf{La différence} \\
Comment appelle-t-on le résultat d'une multiplication ? & \textbf{Le produit} \\
Comment appelle-t-on le résultat d'une division ? & \textbf{Le quotient} \\
Comment appelle-t-on les nombres présents dans une addition ? & \textbf{Les
termes} \\
Comment appelle-t-on les nombres présents dans une soustraction ? & \textbf{Les
termes} \\
Comment appelle-t-on les nombres présents dans une multiplication ? &
\textbf{Les facteurs} \\
Comment appelle-t-on les nombres présents dans une division ? & \textbf{Le
dividende et le diviseur} \\
Dans une expression comportant une multiplication (ou une division) et
des additions et soustractions, quelle opération est prioritaire ? & \textbf{La
multiplication (ou la division) est prioritaire sur l'addition et la
soustraction} \\
Dans une expression ne comportant que des multiplications et divisions,
quelle opération est prioritaire ? & \textbf{L'opération prioritaire est celle
située le plus à gauche. En effet, dans ce cas les calculs s'effectuent
de la gauche vers la droite.} \\
Dans une expression comportant plusieurs couples de parenthèses, quelle partie du calcul
effectue-t-on en premier ? & \textbf{On effectue les calculs dans les
parenthèses les plus intérieures.} \\
Pour traduire une expression numérique par une phrase, par quelle
opération débute-t-on la phrase ? & \textbf{On débute la phrase par l'opération
à effectuer en dernier.} \\
\end{tblr}